---
layout: post.njk
title: Charisma
date: 2021-08-31T21:20
---
Bei der Frage, was Charisma sei oder wie man es vermehren könne, kommen Menschen mit vielerlei Theorien auf, die sich letzten Endes darum drehen, wie man sich verhalten solle oder was man zu sagen habe, um von anderen Menschen als charismatisch wahrgenommen zu werden. Doch dabei wird die wahre Natur von Charisma verfehlt. Denn Charisma ist nichts anderes als die Schwerkraft des Menschen.

Neben dem körperlichen Gewicht hat jeder Mensch auch ein energetisches Gewicht, sozusagen das Gewicht der Seele. Je mehr die Seele wiegt, desto mehr Anziehungskraft hat dieser Mensch, das bedeutet, desto mehr Charisma hat er. In jedem gegebenen System gibt es endlich viel Energie. Daraus folgt: damit eine Seele mehr Gewicht erlangt, muss eine andere die gleiche Menge verlieren. Verlieren tausend Seelen einen Bruchteil ihres Gewichtes, um zu einer einzigen anderen Seele zu wandern, wird jene dem Besitzer spürbar mehr Anziehungskraft verleihen.

Doch wodurch wird die Wanderung der Seelen bestimmt? Durch Aufmerksamkeit. Energie folgt immer Aufmerksamkeit. Je konzentrierter die Aufmerksamkeit, desto größer die Energie. Werden Sonnenstrahlen mittels einer Lupe an einen einzigen Punkt konzentriert, kann ein Feuer entfacht werden. Die Lupe, die die Bahn der Sonnenstrahlen lenken kann, steht im Fall von Charisma für die Leistung eines Menschen. Durch besondere Leistung bekommst du die Aufmerksamkeit der Menschen und Bewunderung ist eine hochkonzentrierte Form von Aufmerksamkeit. Kommt ein Künstler auf die Bühne und tausende Menschen, die Geld dafür bezahlt haben, um in dem Moment da zu sein, jubeln ihn gleichzeitig zu, erreicht der Künstler Überlebensgröße – er übt in dem Moment eine besondere Anziehungskraft aus. Denn er raubt ein Stück von all den Seelen der Menschen, die zeitgleich ihre Aufmerksamkeit auf ihn richten. Er ist sozusagen der Punkt, der in Feuer aufgeht, weil alle Energie im Raum auf ihn fokussiert wurde.

Menschen, die historisch bedeutendes geleistet haben, wie bspw. Eroberer, hatten so schwere Seelen, dass ihre Anziehungskraft sogar die Zeit überwindet. Nur die Erwähnung bestimmter Namen genügt, um ihre Bedeutung zu *spüren*. Zeitgenossen hatten oft ihre Anwesenheit gefühlt, bevor sie sie gesehen hatten. Besonders auf Menschen mit wenig Seele, üben schwere Seelen eine starke Anziehungskraft aus, denn sie sind wie Radikale in der Chemie, ihnen fehlt ein Teil – und sie versuchen sich da anzudocken, wo sie am meisten davon bekommen können.